# АГРЕГАТОР ИНФОРМАЦИОННЫХ ИНТЕРНЕТ РЕСУРСОВ

## Руководство по настройке сервера

### Установка

Для установки сервера необходимо следующее:

- Скачать сервер с репозитория [https://gitlab.com/TBB-shka/kyrs_tbb];
- Необходимо установить `python3`;
- Установить пакеты для python: `pandas`, `beautifulsoup4`;
- Открыть файл `settings.py` и в нем добавить IP адрес, через который будет происходить работа сервера. IP адрес необходимо добавлять в раздел ALLOWED_HOSTS = [];
- C помощью python запустить файл [ manage.py ] с параметром [ runserver IP_адрес:порт ], где вместо полей IP адрес и порт, необходимо ввести свои данные;

## Руководство пользователя
### Подключение к серверу

Для подключения к серверу необходимо в веб браузере, в адресной строке задать "URL адрес" сервера

### Взаимодействие с "шапкой"

#### **Кнопка "AИИР"**

При взаимодействии (наведении) с кнопкой <АИИР>, данная кнопка подсвечивается.

При взаимодействии (клике) с кнопкой <АИИР>,для пользователя ничего не происходит (это нормально), в конец адресной строки добавляется не имеющий значения символ " # "

#### **Кнопка "Страница поиска"**

При взаимодействии (наведении) с кнопкой <Страница поиска>, данная кнопка подсвечивается.

При взаимодействии (клик) с кнопкой <Страница поиска>, клиента перенаправят на страницу поиска, где клиент имеет возможность задать параметры для дальнейшего поиска искомого товара

#### **Кнопка "Начальная страница"**

При взаимодействии (наведении) с кнопкой <Начальная страница>, данная кнопка подсвечивается.

При взаимодействии (клик) с кнопкой <Начальная страница>, клиента перенаправят на начальную страницу, если клиент и так находится на начальной странице, она обновиться.

#### **Кнопка "Обратная связь"**

При взаимодействии (наведении) с кнопкой <Обратная связь>, данная кнопка подсвечивается.

При взаимодействии (клик) с кнопкой <Обратная связь>, клиента перенаправят на начальную страницу, если клиент и так находиться на странице обратной связи, она обновиться.

## Работа с начальной страницей '/'

На начальной странице представлена краткая информация о проекте "АИИР", о команде разработчиков данного проекта, а также 4 кликабельных объектов:

#### **Кнопка "Перейти на страницу поиска "**

При взаимодействии (клике) с кнопкой <Перейти на страницу поиска> клиента перенаправят на страницу поиска, где клиент имеет возможность задать параметры для дальнейшего поиска искомого товара

#### **Кнопка "Всегда открыт"**

При взаимодействии (клике) с кнопкой <Всегда открыт> клиента перенаправят на страницу стороннего интернет ресурса, предназначенную для связи с главным разраотчиком данного проекта

#### **Кнопка "Здесь меня можно найти"**

При взаимодействии (клике) с кнопкой <Здесь меня можно найти> клиента перенаправят на страницу стороннего интернет ресурса, выбранной главным документатором данного проекта

#### **Кнопка "Чтобы понять меня"**

При взаимодействии (клике) с кнопкой <Здесь меня можно найти> клиента перенаправят на страницу стороннего интернет ресурса.... где тестер данного проекта ждет новые серии

## Работа со страницей поиска '/data'

#### **На данной странице клиент имеет возможность задать параметры для дальнейшего поиска искомого товара**

#### Текстовое поле

В текстовом поле, находящемся напротив надписи <Введите желаемый товар> пользователь вводит ключевое слово, по которому сервер будет осуществлять поиск товаров

При наведении мыши на текстовое поле, пользователю выводится сообщение о допустимых символов, для данного поля

При попытке передать некорректные параметры из данного текстового поля, запрос не будет отправлен на сервер и высветиться сообщение о некорректном вводе данных

В данном текстовом поле рекомендуется вводить символы русского и английского языка, включая пробелы, допустимо вводить 30 символов

#### **Блок Магазины**

В данном блоке представлен список интернет магазинов с которыми может работать наш сервер, при поиске информации о каком либо товаре

При взаимодействии (клик) с чек-боксом и/или текстовой надписью (названием магазина), клиент изменяет параметры передаваемого на сервер GET запроса, при активном чек-боксе магагазина, сервер будет производить поиск в этом интернет ресурсе

#### **Блок параметры поиска**

В данном блоке пользователь может настроить итоговый вид найденных сервером данный, а именно:  
Отсечь товары неудовлетворяющие пользователя по цене;  
Отсортировать итоговый список по критерию цены;

Для выбора сортировки итогового списка товаров, пользователь может повзаимодействовать с "переключателями" **"Сортировать по убыванию цены"** **"Сортировать по возрастанию цены"**

Для выбора ценового диапазона, в рамках которого будет представлен список найденных сервером товаров,  
пользователь может взаимодействовать с текстовыми полями, расположенными напротив текста **"Цена до"** **"Цена от"**

Разрешенными параметрами для ввода в текстовые поля расположенными напротив текста **"Цена до"** **"Цена от"** являются цифры от 0 до 9, в количесвте 15 штук

#### **Кнопка "поиск"**

При взаимодействии (наведении) с кнопкой <Поиск>, данная кнопка подсвечивается.

При взаимодействии (клик) с кнопкой <Поиск>, сформированный GET запрос, с корректными параметрами передается на сервер, после чего пользователя перенаправляют на **страницу вывода данных с сервера**, собранных и отсортированных сервером

При взаимодействии (клик) с кнопкой <Поиск>,с некорректно заполненными "полями", GET запрос не будет отправлен на сервер, всего лишь высветиться сообщение о некорректности заполненных полей

## Работа со страницей вывода данных с сервера

На данной странице пользователю выводить собранная сервером информация, а точнее список товаров, соответствующих параметрам поиска

таблица вывода информации содержит информацию о "Названии товара" его "Стоимости" и ссылки на интернет ресурс, на котором можно приобрести данный товар

Так же на этой странице присутствует информация о результатах поиска в отдельно взятых магазинах

## Работа со страницей обратной связи '/contact'

На странице обратной связи представлена контактная информация тестировщика данного проекта

Для отправления сообщения тестировщику, необходимо "кликнуть" на ссылку: [loginka9@gmail.com](mailto:loginka9@gmail.com)
